[
    {
        "index": 1,
        "question": "Kdo může v České republice uzavřít manželství?",
        "correctAnswer": "Svobodná žena a rozvedený muž.",
        "otherOptions": [
            "Svobodná žena a ženatý muž.",
            "Vdaná žena a rozvedený muž.",
            "Svobodná žena a svobodná žena."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Který z těchto úřadů může ukončit manželství rozvodem?",
        "correctAnswer": "Okresní soud.",
        "otherOptions": [
            "Obecní úřad.",
            "Městská policie.",
            "Ministerstvo vnitra."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Manželé Svobodovi jsou občané České republiky. Chtějí adoptovat dítě z dětského domova. Která instituce rozhoduje o adopci?",
        "correctAnswer": "Soud.",
        "otherOptions": [
            "Policie.",
            "Obecní úřad.",
            "Ministerstvo vnitra."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Manželé Soukupovi se rozvedli. Soud určil panu Soukupovi finanční částku, kterou musí platit každý měsíc na nezletilou dceru. Jak se tato částka nazývá?",
        "correctAnswer": "Výživné.",
        "otherOptions": [
            "Přídavek na dítě.",
            "Sociální příplatek.",
            "Rodičovský příspěvek."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Panu Novákovi zemřela manželka. Kterou listinu mu vydá matriční úřad?",
        "correctAnswer": "Úmrtní list.",
        "otherOptions": [
            "Rodný list.",
            "Oddací list.",
            "Pamětní list."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Paní Horáková ztratila rodný list. Kde musí požádat o vydání nového rodného listu?",
        "correctAnswer": "Na matričním úřadě.",
        "otherOptions": [
            "Na policii.",
            "Na ministerstvu vnitra.",
            "Na správě sociálního zabezpečení."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Paní Nováková změnila po rozvodu příjmení. U které z těchto institucí změnu příjmení oznámila?",
        "correctAnswer": "Na matričním úřadě.",
        "otherOptions": [
            "U soudu.",
            "Na policii.",
            "Na Českém statistickém úřadě."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Jak se jmenuje dokument, který manželům vydá matriční úřad po uzavření manželství?",
        "correctAnswer": "Oddací list.",
        "otherOptions": [
            "Rodný list.",
            "Prohlášení o uzavření manželství.",
            "Doklad o registrovaném partnerství."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Který matriční doklad získá český občan po narození?",
        "correctAnswer": "Rodný list.",
        "otherOptions": [
            "Oddací list.",
            "Cestovní pas.",
            "Občanský průkaz."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Manželé Novákovi se rozvedli. Jak se jmenuje dokument, který dostanou po rozvodu?",
        "correctAnswer": "Rozsudek soudu.",
        "otherOptions": [
            "Žaloba.",
            "Rodný list.",
            "Rozhodnutí."
        ]
    }
]
